咒術迴戰根本係少年漫畫界嘅縫合怪，日日吹奏嗰班究竟係咪打手嚟

利申咗先：
已經睇哂動畫，漫畫真係冇興趣追，前傳睇咗4集，反而覺得OK。

本身第一集都叫有少少吸引，五條悟同宿儺睇落都幾型。

縫合嘅人物設計、人物關係
高專班同學出場就開始出事，每個人都勁自來熟。釘崎同伏黑明明同虎杖只係識咗一個禮拜都冇，死過翻生再見面個反應，唔講以為佢地好似火影忍者之間咁經歷過十幾年嘅友情。

呢樣唔止係同班，東堂同順平都係同樣情況。雖然睇得出作者想刻畫少年漫畫入面同伴嘅感覺，但真係太急，成件事好突兀

仲有五條悟，好明顯係想走一拳嘅無敵流。

縫合嘅能力設定
堆設定，真係左抄右抄得嚟完全冇掩飾，乜嘢咒術領域，咪即係型月入面嘅固有結界
帳=型月嘅驅人結界
生得術式=火影嘅血繼限界
術式公開=英靈嘅真名解放
術師等級=上忍中忍下忍
徑庭拳=多重影手裡劍
仲有太多不盡列，堆設定八成來自型月，剩翻兩成其他少年漫

劇情
除咗設定同人物關係，最怪嘅劇情為發展而發展，夾硬鳩吹幾句咒術師上層想殺虎杖，然後動畫咁耐真係出場執行呢個決策嘅人得京都個阿伯

東都同東京兩間高專唔知做乜9嘅合戰，明顯抄我英嘅A班VS B班。

總結
雖然彈咗咁多，但都有嘢可以讚下，戰鬥嚟講叫做有頭腦戰，唔係一味鳩叫大技再出招，東堂+虎杖VS花御拍手嗰段算高質，但僅僅如此，打交好睇只係吸引MK，真係漫畫係應該講究劇情同反思，咒術迴戰係連深入少少嘅探討都冇，所謂角色思想九成都係流於表面，唯一覺得作者用心諗嘅情節竟然係畀佢當condom嘅順平

最尾講少少真心話，呢幾年漫畫界好似走下波咁，放喺90年代中規中矩嘅鬼滅都到上神台，鋼煉鳩up幾句就係哲學神作(如果叔本華同海德格翻生見到可能會喊出嚟)，唯一有望擊潰EVA地位嘅巨人又求鳩其埋尾。

自從動漫畀角川做爛市後，動畫有經費就可以稱為神作，劇本二流三流都有宅男埋單，雖然動物台成日講富野同宮崎係動畫界兩大廢老，但宮崎有句講得啱：日本動漫產業因為充斥著宅男而走向沒落

有連登仔開始反了

我幾個月前就屌過

你夠膽講型月得少年漫水平，我黎蛇唔會放過你

如果冇FGO型月紅出鬼出圈咩

哦

而家少年漫係咁上下架啦

樓主真係好與別不同
好能有型牙

其實我都覺不過係呢到講會比人屌

終於有人開始反攻啦

少年jump系漫畫宜家面臨最大問題係新作者都好難走出輝煌時代作品啲框框，就算鬼滅同咒術紅到 (鬼滅仲要紅到仆街)，但都會睇到佢哋原作入面會有其他jump漫影子
當然就算火影都俾人屌過啲設定好多講得出嘅都係抄 (之前某連登火影討論post但唔記得邊個)
我都唔知宜家算唔算一代不如一代，都驚自己咁諗係老屎忽化。而且同一本周刊入邊，投稿得去嘅冇可能唔係睇jump大，風格自然多少參考前輩，加埋編輯俾意見都可能會叫你參考返邊本作品改改改，所以新作有舊作影子好似好難避免 (除非鬼才級諗到極創新嘅嘢，但jump發展到今時今日，啲橋段設計都去到樽頸，所以近年先多咗去試唔同類型嘅例如夢幻島，又將作畫同原作分工去務求精進到唔同類型嘅劇本)

講返咒術漫畫我冇追到最新只睇過部份，覺得作者講敘事能力係差咁啲，跳躍到乜咁，帖上畫功一般，唔太可以吸引我睇落去，但有人話敘事呢點後期好似已經進步返，呢樣要等有追開漫畫嘅人講下。動畫我亦只睇過開頭少少，叫做睇下個製作，動畫係彌補到原作敘事力上不足嘅問題嘅…
同樓主同感嘅係東堂無啦啦睇中悠仁同佢懶fd咁我都覺得有啲odd，至於悠仁死過翻生同同伴再聚嗰段，本身伏黑同悠仁都叫出生入死過，同埋佢哋咁後生撈呢行，就咁同伴就瓜咗點都會有大衝擊，所以感觸位我都覺得OK嘅…(原作呢part渲染得唔太勁，冇好刻意話玩到好感動，可能動畫發大啲去描寫)

講得幾好，動物台有班人成日話人老屎忽，但用客觀角度分析就得，舊作的確係用心過啲新作

漫畫抄來抄去架啦 同小說差唔多
當爽片睇就算
鬼滅之後無乜突破

或者唔一定話新作就比舊作用心得唔夠，但隨著jump創刊年份拉長，個框愈收愈窄就真嘅，尤其戰隊模式，可能因為要講究友情、合作啦。黑色五葉草嗰啲就明顯幾碟炒埋一碟好誇張 鬼滅啲柱一行出嚟以為睇緊死神
btw樓主呢個post宜家正負評啱啱12比12，拉鋸中

黑色五葉草睇到廿幾集，頂唔順，好刻意

漫畫真係跳太快，而家百幾集已經係人地三百集以上既信息量

術式公開參考 Hunter x Hunter 念 都未到你型月啦

動畫問題
漫畫描寫得仔細好多

漫畫冇睇唔評論，想講咒術睇得好攰，事件同事件之間冇過渡，為展開而展開

咪係 樓主勁撚井底 其實係九成抄獵人加火影

我前幾個月出咗post俾人屌到仆街

睇到動畫第四集就冇睇了

我覺得漫畫界又冇走下坡
依然有好多出色作品
只係紅到出圈外既真係一般般 鬼滅 咒術etc
兩套動畫啲打戲都唔錯 吸引到班mk睇
但就真係睇唔到有咩劇情可言 鋪排又差 特別係咒術
我覺得套野真係幾劣

其實少年漫畫來來去去都係咁上下，佢個程度我覺得又未算抄....
好似術師等級果d，好多漫畫都會將敵人分level架啦

暫時我係覺得夏油真係有d似大蛇丸姐

同埋主角果幾條友d level升得太快，即係主角同伏黑都算.....伏黑可能都叫做有影法術，同六眼都叫差唔多level。
主角依家可能根本同咒胎九相圖有關，或者之後都解釋到點解咁癲
大佬，釘崎初出道，咁快想升佢做一級術師。

同埋無啦啦....主角同個gay佬train左一陣，己經可以連續黑閃...

其實佢d設定係有少少亂....唔知係咪翻譯問題定咩...
一時又領域展開，一時又領域展延
一時又反轉術式，一時又術式反轉

但屌那星，又真係唔同野來

其我最欣賞係術式公開呢個設定。
起碼，求尻其作都好，比個理由d角色自爆自己能力

超越唔到家教

抄襲魍魎戰記摩陀羅

唔知幾時會有人屌其他作品抄咒術

獵人一早有

有架咩?
唔係淨係誓約與制約加強能力?

如該你真係想講佢抄應該講抄死神&hxh啦
佢係呢2套作者嘅fans，所以真係有佢哋嘅影子

咁有D人個制約咪就係自爆自己能力先囉
團希戰 團長咪講解書籤能力
不過幾正 團長自爆個段
無吹水但有誤導成份 又講D唔講D 撚鳩希魔

hunter 做得好啲

果段真係.....
希望我有生之年睇到動畫版

Emmmm

唔知你有冇認真睇

神早就講過一出生就決定左8成嘅實力

所以之後點努力都上唔到位嘅人大有人在

成班on9開口埋口 話有人反了
覺得自己係清泉咁

當見到連登有人反
我就知佢要爆紅了

縫合得嚟好睇過啲乜嘢黑色五葉草先

佢係有咁講過。
但問題係，你出世，個術式梗係影嚮到啦。
但正常咁諗，你戰鬥經驗果d都要累積。就算好似五條咁屈機，佢d招都要練啦....
時間上釘崎真係新入行炸喎，咁快考一級?

炸彈魔已經係啦

大家都係抄，但係五葉草係講故事個人覺得流暢過咒術可以睇翻漫畫精靈篇其實起承轉合做得好唔錯，伏筆有鋪墊而且最後解曬所有謎睇得幾過癮。係可能依篇之後入黑桃篇展開得太急好似夾硬作咁

另外角色方面黑色暴牛啲角色真係有“夥伴”嘅感覺，每個人都有個完整嘅成長故事，能力係戰鬥上又可以互相配合唔單指鬥大力。簡單黎講五葉草係抄舊橋但係抄得好成熟唔會有咩大問題，咒術就抄得黎有佢比較明顯嘅問題

決定上限啫大佬 你咁講練一世都打唔贏天賦bb 咩

咁呢個係。命之音

已超越

我覺得jump需要多啲藤本

我屌你老母貼族長係唔關事既野做乜尻

藤本過咗格離jump+

就好似我成日都覺得鋼鍊好普通 但我唔夠膽係連登講

呢個世界乜都係抄考架啦 你份功課咪又係左抄右抄

好hunter但係啲設定同劇情張力其實唔吸引
我無乜心機去了解

上個網有咩敢唔敢，想講咪講

鋼鍊就是爛

同樓主諗既差唔多，我之前同人講都比人話過

我之前話人物描寫唔夠
比人屌番轉頭

成套死神都係抄劍心 虛圈抄白書 虛閃抄靈丸

你提到人物關係嗰度其實我好同意
但術式同等級都叫抄會唔會有啲格硬黎
依啲設定嘅嘢大把漫畫都有
如果你話主角形象抄火影第七班我都唔會反駁
同埋想問下徑庭拳係咒力delay 點抄法

可能係電鋸人嘅 Reference List 呢個應該係聚合體

駁唔到

始終係睇左幾廿年既ACG廢老眼中，咩都見過，根本冇任何元素或橋段係完全獨創
點都會有d似，有d唔似

個人習慣係作品中搵樂趣多於作品俾樂趣我，而且仲要儘量少d比較，否則好似樓主咁樣諗野真係晨早退acg坑好過

好

講都費事，直接上圖

虎仗=鳴人(熱血） 宿儺=九尾（背後靈）
釘姐=小櫻（無咩作用）
伏黑=佐左(中2)
卡卡西=55555（隻眼同個look都係照抄）

樓主講中左我d心聲 我就係鐘意睇佢抄野

Pin this thx

M記多人食=絕對美食

套嘢好似天份大過一切 前傳主角一入學就特級添

釘姐無咩作用??????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????

拆到碎片化自然乜都係抄
呢個世界邊有原創架
就算其他漫未用過個idea都好
都係會有個原形做參考
講到乜咪又有抄

有連登仔踩了，年尾個劇場版有望超越鬼滅

人都走左 請勿消費死者

爽睇

知啦 一樣好睇 唔似某套深度哲學作品
btw釘哥永存我心

漩渦=漩渦
五条悟=畑鹿驚

成個戰鬥系統完全無設定 可無限加上去
戰力又可以由10變50 敵人設定又無強弱 無端端又好弱咁俾人打死